民主黨主席胡志偉：國家提出一帶一路、大灣區，對香港來說可以是契機

民主黨今晚在九龍灣一酒樓辦黨慶晚會，慶祝成立23周年。特首林鄭月娥除了出席，更即場應捐3萬元，是首次有特首在黨慶捐款給民主黨。

民主黨主席胡志偉致辭時說，國家提出兩大政策，包括一帶一路、大灣區，對香港來說可以是契機 ，但人才會否願意留在香港很重要。他指如能維繫香港核心價值，人才便會留香港，指香港有言論自由、知識產權等保護。

【大灣區】跳出政治對立 胡志偉：香港做鴕鳥一定輸

「民主黨認識『粵港澳大灣區』的危機與轉機，但總免不了會被一部分人負面解讀，說你們『賣港』、說內地『以大食小』。政治氣氛敏感如此，你們怎樣保持溫和理性？」《香港01》記者問。「所以我接受你的訪問，其實我知道（可能被誤解的）風險……但是，如果我們躲起來做鴕鳥、不去了解不去面對，香港不可能在這場龜兔賽跑中突圍而出！」民主黨主席胡志偉如是答。

一個半小時的訪問下來，胡志偉竟然就「大灣區是否經濟融合」這問題，耐心地解釋了不下十遍：「我不贊成用『融合』來理解大灣區，我怕被人曲解我的意思。『融合』這詞彙，本身就被賦予這樣那樣的意涵，有人甚至會將劣質的那一面擺出來，什麼『以大食小』。我是嘗試用另一種脈絡來分析，在這個發展策略裏面，香港有其位置和優勢，但逆水行舟，不進則退，你如果視而不見，一定會對香港不利。」

儘管胡志偉一直避免以「經濟融合」來理解大灣區，但他又打趣地反問：「早在1980年代，香港不是已經和深圳、廣州、東莞『融合』了嗎？當時我們帶動了整個廣東省的經濟發展，制度上當然沒有融合，但在經濟上，怎麼可能不『融合』？ 在今時今日，我們有數以萬計的港人在內地生活設廠、退休定居，這些又算不算『融合』？問題不是『融合』不『融合』，不管你喜歡不喜歡，整個發展脈絡就是那樣。 我不可能不看，然後閉上眼，自己紙上談兵乜乜乜。」

果然係民建聯b隊

民建聯元秋都係hea講
民主黨直頭似度左篇野好耐

民主黨成日屌人共產黨 B 隊
自己含撚含到雪雪聲

好波, 今次一定會全家投民主黨

屌鳩佢老母個臭閪

改名叫含撚派啦

一咩國咩兩咩制姐，屌鳩你

橫掂2047後都一國一制，咁等咩50年呀

咁融合，一國兩制同爭取民主，呢班仆街一定係會選擇融合

一票不投黃毓民主黨

又係胡志偉條成日扮智者的撚樣

最記得佢問港獨點搞 點做

心諗你個民主大中華又有咩步驟

有一點佢又岩
好多人大陸做生意
大陸生活
不過用香港人身份拿著數

垃L圾

.

ching hoball